\chapter{Intervista}
\label{chap:Intervista}
In questo capitolo viene approfondita la fase di intervista. Essa viene effettuata subito dopo la creazione del mock-up (disponibile a questo \href{https://marvelapp.com/a03g931}{\textcolor{blue}{\underline{\textit{link}}}}) e gli stakeholders coinvolti sono gli \textbf{studenti} e \textbf{insegnanti} che hanno dimostrato un interesse nei confronti della nostra applicazione. \\
In particolare, l'intervista è stata divisa in quattro sezioni:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Test di funzionalità base}
    \item \textbf{Test di funzionalità ricavate dai questionari}
    \item \textbf{Test libero con il mock-up}
    \item \textbf{Domanda per il Net Promoter Score}
\end{itemize}
Il procedimento che è stato seguito nello svolgere l'intervista è anche visualizzabile nel diagramma \ref{fig:IntervistaWorkFlow}.
\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth] {Immagini/IntervistaWorkFlow.png}
    \caption{Struttura dell'intervista}
    \label{fig:IntervistaWorkFlow}
\end{figure}
\clearpage
\section{Test di funzionalità base}
\label{sec:TestBase}
In questa fase all'utente è stato richiesto di svolgere task riguardanti le funzionalità di base dell'applicazione, indispensabili per un'adeguata esperienza utente. Di seguito, sono riportati i task con il relativo svolgimento corretto.
    \subsection{Accesso all'applicazione (Studente e insegnante)}
    La prima schermata che appare all'utente mostra il form di login (figura \ref{fig:Login}), che deve essere effettuato con le credenziali dell'ateneo di appartenenza.\\
    La schermata che appare invece dopo aver effettuato il login permette di scegliere il tipo di account con cui si vuole entrare: \textit{Studente} o \textit{Insegnante} (figura \ref{fig:SceltaProfilo}). Ciò permette di mantenere una distinzione netta tra le due modalità d'uso.
    \begin{figure} [ht!]
        \centering
        \begin{subfigure}{.45\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/Login.png}}
            \captionsetup{width=.8\linewidth}
            \caption{Fase di login con i dati universitari}
            \label{fig:Login}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.45\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/SceltaProfilo.png}}
            \captionsetup{width=.8\linewidth}
            \caption{Scelta del profilo dopo il login}
            \label{fig:SceltaProfilo}
        \end{subfigure}
        \caption{Fase di accesso all'app}
    \end{figure}
    \clearpage
    \subsection{Aggiunta corso al profilo (Insegnante)}
    \label{subsec:AggiuntaCorsoProfilo}
    Questa funzionalità permette agli insegnanti di aggiungere attraverso uno shortcut (rappresentato nello screenshot \ref{fig:HomeInsegnante}) un esame alla propria descrizione del profilo, così da poter segnalare la propria disponibilità a offrire ripetizioni per quel determinato corso.\\
    Un'altra possibilità è quella di aggiungere il corso direttamente dalla schermata di aggiornamento del profilo (come mostrato in \ref{fig:ProfiloInsegnante}), accessibile dal menu principale. Anche in questo caso, l'utente si troverà poi la possibilità di aggiornare i corsi per i quali offre ripetizioni, oltre che ad altri parametri (come prezzo, luogo ecc..).
    \begin{figure} [ht!]
        \centering
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/HomeInsegnante.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{Activity che si apre premendo il pulsante \textit{Dettagli}}
            \label{fig:HomeInsegnante}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/AggiornaProfiloInsegnante.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{Schermata del proprio profilo utente}
            \label{fig:ProfiloInsegnante}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/AggiornaDettagliProfiloInsegnante.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{Activity che si apre premendo il pulsante \textit{Aggiungi al tuo profilo} o \textit{Dettagli}}
            \label{fig:AggiungiCorso}
        \end{subfigure}
        \caption{Le due principali possibilità di aggiunta di un corso al proprio profilo}
    \end{figure}
    \clearpage
       \subsection{Contatta insegnante (Studente)}
    Questa funzionalità è una di quelle più importanti e permette agli utenti studenti di entrare in contatto con gli insegnanti per farsi dare delle ripetizioni.\\
    Questo percorso è raggiungibile in due modi diversi: il primo è attraverso la pagina principale dello studente (illustrata in \ref{fig:HomePageStudente}), e da li premere il pulsante "contatta"; il secondo, invece, permette di contattarlo attraverso il pulsante "contatta" presente nella schermata di visualizzazione del profilo dell'insegnante (rappresentato nella figura \ref{fig:ProfiloInsegnanteDaStudente}.\\
    La duplice possibilità per contattare l'insegnante può sembrare ridondante, ma poiché essa rappresenta una delle funzionalità più importanti dell'applicazione, pensiamo che debba essere potenzialmente accessibile da diversi punti all'interno dell'app.
    \begin{figure} [ht!]
        \centering
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/HomeStudente.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{Schermata principale dello studente}
            \label{fig:HomePageStudente}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/ProfiloInsegnanteVistoDaStudente.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{Visualizzazione del profilo di un insegnante}
            \label{fig:ProfiloInsegnanteDaStudente}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/ContattaDocente.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{La chat che si apre con l'insegnante in modo tale da poterlo contattare}
            \label{fig:ContattaInsegnante}
        \end{subfigure}
        \caption{Come contattare un insegnante (in particolare dalla pagina del docente)}
    \end{figure}
    \clearpage
    \subsection{Controllare richieste ricevute (Insegnante)}
    Questa funzionalità si collega strettamente a quella precedente, in quanto si tratta di controllare le richieste che l'insegnante riceve dagli studenti. Tale funzionalità è accessibile per l'insegnante dal menù laterale (figura \ref{fig:MenuInsegnante}), e cliccandoci sopra vengono mostrate in anteprima tutte le richieste ricevute (figura \ref{fig:RichiesteRicevute}. In particolare, selezionando una specifica richiesta si ha accesso alla chat con lo studente (figura \ref{fig:ChatConStudente}). 
    \begin{figure} [ht!]
        \centering
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/MenuInsegnante.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{Menù laterale per l'insegnante}
            \label{fig:MenuInsegnante}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/RichiesteRicevute.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{Anteprima di tutte le richieste ricevute dall'insegnante}
            \label{fig:RichiesteRicevute}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.3\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.95\linewidth]{Immagini/Mock-up/ChatConStudente.png}}
            \captionsetup{width=.95\linewidth}
            \caption{Apertura di una richiesta di uno studente}
            \label{fig:ChatConStudente}
        \end{subfigure}
        \caption{Visualizzazione delle richieste ricevute per l'insegnante}
    \end{figure}
    \clearpage
    \subsection{Aggiornamento profilo (Studente e insegnante)}
    \label{subsec:AggiornamentoProfilo}
    Questa funzionalità permette agli studenti e agli insegnanti di aggiornare il proprio profilo. In questo caso si può fare una distinzione in base al tipo di stakeholder:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Insegnante}: il processo è stato implicitamente descritto durante il test di aggiunta corso al proprio profilo (riportato in \ref{subsec:AggiuntaCorsoProfilo} e illustrato con le figure \ref{fig:ProfiloInsegnante} e \ref{fig:AggiungiCorso}.
        \item \textbf{Studente}: la funzionalità per accedere al proprio profilo è disponibile dal menu laterale (figura \ref{fig:MenuStudente}) in maniera analoga a quella dell'insegnante. Da lì è poi possibile premere sul simbolo sulla descrizione per poterla aggiornare (figura \ref{fig:AggiornamentoDescrizioneStudente}).
    \end{itemize}
    \begin{figure} [ht!]
        \centering
        \begin{subfigure}{.45\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/ProfiloStudente.png}}
            \captionsetup{width=.8\linewidth}
            \caption{Visualizzazione del profilo dello studente}
            \label{fig:ProfiloStudente}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.45\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/CambioDescrizioneStudente.png}}
            \captionsetup{width=.8\linewidth}
            \caption{Aggiornamento della descrizione dello studente}
            \label{fig:AggiornamentoDescrizioneStudente}
        \end{subfigure}
        \caption{Aggiornamento del profilo dello studente}
    \end{figure}
    \clearpage
    \subsection{Funzione di ricerca (Studente e insegnante)}
    Questa funzionalità serve agli stakeholders per cercare ripetizioni e/o corsi all'interno dell'app in base alle proprie esigenze. La possibilità di ricerca è accessibile direttamente dalle schermate principali degli studenti e degli insegnanti. Ciò è dovuto all'importanza della funzionalità, e per tanto pensiamo che debba essere accessibile immediatamente da parte dell'utente.\\
    La ricerca si attiva premendo la lente di ingrandimento disponibile sulla schermata principale e, in base al tipo di utente, questa funzione permette di cercare:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Per gli studenti}: insegnante, corsi di laurea ed esami.
        \item \textbf{Per gli insegnanti}: corsi di laurea ed esami.
    \end{itemize}
    Inoltre, la ricerca può essere filtrata aggiornando i parametri che verranno illustrati nella sezione \ref{subsec:ParametriDiRicerca}.
    \begin{figure} [ht!]
        \centering
        \begin{subfigure}{.45\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/FunzioneRicercaStudenti.png}}
            \captionsetup{width=.8\linewidth}
            \caption{Ricerca effettuata da parte di uno studente}
            \label{fig:RicercaFattaDaStudente}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.45\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/FunzioneRicercaInsegnanti.png}}
            \captionsetup{width=.8\linewidth}
            \caption{Ricerca effettuata da parte di un insegnante}
            \label{fig:RicercaFattaDaInsegnante}
        \end{subfigure}
        \caption{Funzione di ricerca}
    \end{figure}
    
    \subsection{Visualizza preferiti (Studente)}
    Questa funzionalità permette agli studenti di aggiungere ad una sezione preferiti degli insegnanti. Infatti, se un utente si dovesse trovare bene con un insegnante, è probabile che richiederà aiuto a lui nel futuro. Per questo motivo, riteniamo sia utile aggiungere una sezione da cui l'utente possa raggiungere più facilmente gli insegnanti preferiti.\\
    La funzionalità è accessibile direttamente dal menu laterale (illustrato in figura \ref{fig:MenuStudente}). Da lì vengono visualizzati tutti gli insegnanti preferiti (figura \ref{fig:VisualizzaPreferiti}).\\
    La possibilità di aggiungere invece un insegnante come preferito è accessibile direttamente dal profilo del docente premendo il pulsante a forma di stella presente in alto a destra (figura \ref{fig:InsegnantePreferito}).
    \begin{figure} [ht!]
        \centering
        \begin{subfigure}{.45\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/VisualizzaPreferiti.png}}
            \captionsetup{width=.8\linewidth}
            \caption{Schermata che si apre per "Visualizza preferiti"}
            \label{fig:VisualizzaPreferiti}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}{.45\textwidth}
            \centering
            \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/ProfiloInsegnanteVistoDaStudente.png}}
            \captionsetup{width=.8\linewidth}
            \caption{Aggiunta preferito da profilo insegnante}
            \label{fig:InsegnantePreferito}
        \end{subfigure}
        \caption{Sezione preferiti per lo studente}
    \end{figure}
\clearpage
\section{Test di funzionalità ricavate dai questionari}
In questa fase viene chiesto agli stakeholders di utilizzare il mock-up per testare alcune funzionalità che sono state ricavate dai risultati del questionario. Nelle sottosezioni successive sono elencati i task che gli intervistati sono stati chiamati a svolgere, e i relativi percorsi corretti.


 \subsection{Trova gruppo (Studente)}
Questa funzionalità è stata introdotta per poter permettere agli studenti di trovare altri studenti che hanno bisogno di aiuto per uno stesso esame. Nonostante i risultati del questionario abbiano portato ad una netta preferenza, sia da parte degli studenti sia da parte degli insegnanti, per le ripetizioni singole, si è deciso di implementare comunque questa funzione. Ciò è dovuto alla presenza di una non chiara coerenza tra i risultati di "preferenza sessione" e "importanza della sessione come parametro di ricerca": quest'ultimo valore è stato valutato quasi nel 50\% dei casi (4/9) come non importante o poco importante, nonostante si sia notata precedentemente una netta affluenza di preferenze per le sessioni singole, a discapito di quelle di gruppo.\\
Per tanto, questa funzionalità è stata implementata per poter verificare meglio il feedback degli stakeholders, ma è stata messa in secondo piano, ed è raggiungibile attraverso il menu laterale (figura \ref{fig:MenuStudente}) accessibile dalla pagina principale dell'app per lo studente.\\ In particolare, quello che si vuole fare provare agli studenti è l'unione ad un particolare gruppo (figure \ref{fig:TrovaGruppo} e \ref{fig:UtentiGruppo}) e provare ad interagire direttamente con gli altri studenti già presenti (figura \ref{fig:ChatUtenteGruppo}).

\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.7\linewidth]{Immagini/Mock-up/MenuStudente.png}}
        \captionsetup{width=.7\linewidth}
        \caption{Le opzioni selezionabili dal menu studente}
        \label{fig:MenuStudente}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.7\linewidth]{Immagini/Mock-up/HomeGruppi.png}}
        \captionsetup{width=.7\linewidth}
        \caption{La pagina principale della funzione "Trova un gruppo"}
        \label{fig:TrovaGruppo}
    \end{subfigure}
    \newline
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.7\linewidth]{Immagini/Mock-up/UtentiInGruppo.png}}
        \captionsetup{width=.7\linewidth}
        \caption{Utenti visibili una volta che è stato selezionato il gruppo}
        \label{fig:UtentiGruppo}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.7\linewidth]{Immagini/Mock-up/ChatConUtente.png}}
        \captionsetup{width=.7\linewidth}
        \caption{Chat fatta con uno degli utenti presenti nel gruppo}
        \label{fig:ChatUtenteGruppo}
    \end{subfigure}
    \caption{Le possibilità che offre la funzione \textit{Trova gruppo}}
\end{figure}

\clearpage
\subsection{Visualizzazione insegnanti vicini a te (Studente)}
\label{subsec:InsegnantiViciniATe}
Questa funzionalità suggerisce gli insegnanti in relazione alla distanza da casa propria. Essa è stata aggiunta perché dai dati del questionario si sono notate elevate preferenze nello svolgere ripetizioni a casa o dello studente o dell'insegnante (si veda l'analisi fatta in \ref{fig:LuoghiSvolgimento} e \ref{fig:LuogoStudenti}). \\
La possibilità di vedere gli insegnanti vicini a sé è accessibile direttamente nella pagina principale che si ritrova lo studente quando apre l'applicazione (figure \ref{fig:HomeStudente} e \ref{fig:ViciniATe}). Quest'idea di implementazione è dovuta al fatto che i potenziali utenti studenti valutano molto importante il fattore \textit{luogo} nella scelta del docente, come evidenziato dai risultati del questionario.
\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/HomeStudente.png}}
        \captionsetup{width=.8\linewidth}
        \caption{Activity principale visualizzata dallo studente}
        \label{fig:HomeStudente}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/ViciniATe.png}}
        \captionsetup{width=.8\linewidth}
        \caption{Insegnanti proposti dopo aver interagito con l'opzione "Vicini a te"}
        \label{fig:ViciniATe}
    \end{subfigure}
    \caption{Visualizzazione insegnanti per distanza}
    \label{fig:InsegnantiVicini}
\end{figure}
\clearpage
\subsection{Visualizzazione insegnanti consigliati (Studente)}
La seconda funzionalità, molto simile a quella testata nella fase \ref{subsec:InsegnantiViciniATe}, permette di vedere gli insegnanti proposti dal nostro sistema, andando ad analizzare i parametri più utilizzati dall'utente in fase di ricerca. Per ciascun insegnante proposto, viene anche giustificata la scelta andando a specificare per quale motivo è stato consigliato quel docente. \\
Anche la presenza di questa funzionalità è dovuta all'elevata frequenza di valori alti presenti nella domanda sull'importanza dei parametri di ricerca.
\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/InsegnanteConsigliato1.png}}
        \captionsetup{width=.8\linewidth}
        \caption{Insegnante consigliato in base al tipo di sessione}
        \label{fig:InsegnanteConsigliato1}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/InsegnanteConsigliato2.png}}
        \captionsetup{width=.8\linewidth}
        \caption{Insegnante consigliato in base al tipo di svolgimento}
        \label{fig:InsegnanteConsigliato2}
    \end{subfigure}
    \caption{Insegnanti consigliati}
    \label{fig:InsegnantiConsigliati}
\end{figure}
\clearpage
\subsection{Filtri di ricerca (Studente e Insegnante)}
\label{subsec:ParametriDiRicerca}
Questa funzionalità permette agli utenti di cercare docenti per ripetizioni (per gli studenti) e corsi/esami (anche per gli insegnanti) in base ai criteri che gli utenti hanno dimostrato di preferire durante la fase di questionario.\\
In particolare, per gli studenti c'è la possibilità di filtrare la ricerca in base al \textit{prezzo}, alla \textit{distanza}, alla \textit{disponibilità}, al \textit{tipo di sessione}, al \textit{luogo} e all'\textit{esperienza}.\\
Per gli insegnanti, invece, la ricerca può essere effettuata andando a specificare se si è alla ricerca di \textit{esami} o di \textit{corsi di laurea}.
\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/RicercaPerGliStudenti.png}}
        \captionsetup{width=.8\linewidth}
        \caption{Filtri di ricerca disponibili per gli studenti}
        \label{fig:RicercaPerGlIStudenti}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \frame{\includegraphics[width=.8\linewidth]{Immagini/Mock-up/RicercaPerGliInsegnanti.png}}
        \captionsetup{width=.8\linewidth}
        \caption{Filtri di ricerca disponibili per gli insegnanti}
        \label{fig:RicercaPerGliInsegnanti}
    \end{subfigure}
    \caption{Parametri di ricerca}
\end{figure}\clearpage
\section{Domande per ulteriori requisiti}
Terminato lo svolgimento dei task è stato chiesto agli utenti di rispondere ad alcune domande, per poter estrarre ulteriori requisiti più specifici per la nostra applicazione. In particolare, le domande poste sono state:
\begin{itemize}
    \item \textbf{In che modo vorresti essere avvisato quando uno studente ti contatta? (Per l'insegnante)}\\
    Questa domanda ha il fine di estrarre il requisito su cosa deve avvenire quando uno studente contatta un insegnante, ad esempio l'invio di un'email, notifica o aggiornamento del calendario.
    \item \textbf{In caso di annullamento della lezione, minimo quanto tempo prima vorresti essere avvisato? (Per lo studente e l'insegnante)}\\
    Con questa domanda si vuole capire quale azione eseguire nel caso di annullamento di una lezione. In particolare si vuole capire come gestire il pagamento in questo caso.
    \item \textbf{Sulla base di quale criterio vorresti essere valutato? (Per l'insegnante)}\\
    Questa domanda è stata posta per approfondire il tema della valutazione di un insegnante. In particolare, si vuole capire quali parametri devono essere valutati dagli studenti per fornire una recensione adeguata dell'insegnante.
    \item \textbf{Vorresti un mezzo (email, telefono, etc...) per contattare i gestori dell'applicazione? (Per lo studente e l'insegnante)}\\
    Da questa domanda si vuole stabilire se è necessario implementare una sezione dedicata dell'applicazione per contattare i gestori per qualunque problema.
    \item \textbf{Avresti bisogno di una guida per utilizzare l'applicazione? (Per lo studente e l'insegnante)}\\
    Da questa domanda si vuole capire se gli utenti preferirebbero avere una guida da consultare per muoversi all'interno dell'applicazione, specialmente le prime volte che si utilizza.
    \item \textbf{Nell'eventualità di inserire annunci pubblicitari, dove li preferiresti vedere? (Per lo studente e l'insegnante)}\\
    Le risposte a questa domanda saranno prese in considerazione nell'eventualità di inserire annunci pubblicitari, in modo da renderli meno disturbanti possibile per gli utenti.
    
\end{itemize}
\section{Test libero con il mock-up}
In questa fase, gli stakeholders sono liberi di provare il mock-up per farsi un'idea di come possa essere il funzionamento completo dell'applicazione. Viene fatto eseguire un test libero agli utenti a questo punto dell'intervista per poter estrapolare ulteriori dati che non sono stati ottenuti durante le fasi precedenti.
\section{Net Promoter Score}
\label{sec:NPS}
Il Net Promoter Score (NPS) è un indicatore che misura la proporzione di "promotori" di un prodotto, rispetto ai "detrattori". Tale valore varia da -100 (tutti sono detrattori) a +100 (tutti sono promotori). La domanda posta per misurare tale indice è stata: \\
\textit{Con quale probabilità consiglieresti questa applicazione a un amico o collega?} \\
Gli intervistati devono rispondere con un valore da 0 (per nulla) a 10 (certamente). Raccolte le risposte, queste sono classificate come segue:
\begin{description}
    \item[0-6 = Detrattori:] sono gli utenti insoddisfatti, non promuoveranno l'applicazione e potrebbero danneggiarla con un passaparola negativo;
    \item[7-8 = Passivi:] sono gli utenti indifferenti, essi utilizzerebbero l'applicazione, ma potrebbero essere attirati dai prodotti concorrenti;
    \item[9-10 = Promotori:] sono gli utenti soddisfatti dell'applicazione, la utilizzeranno e la consiglieranno ad altre persone.
\end{description}
Il NPS è quindi dato dalla differenza tra la percentuale dei promotori e quella dei detrattori:
\begin{center}
    NPS = \%Promotori - \%Detrattori
\end{center}
Questa domanda viene posta per capire, in questa fase embrionale, se l'applicazione possa avere una pubblicità positiva o meno, specialmente considerando i dati ottenuti in \ref{fig:ContattoConStudenti} e \ref{fig:ContattoConInsegnanti}. Per questo motivo, questo dato verrà condiviso anche con il \textit{Responsabile marketing}.